[求助][文長]人生就是嘲諷代名詞

是咁的，
五年前因爲前前任要去留學，所以分隔異地而分手。
因爲前前任嘅傷痛開始花天酒地，風花雪月，而認識咗前任。
拍拖呢兩年覺得世界就係佢，直到佢無意嘅一句説話問我如果前前任返黎香港你會唔會鐘意返佢就開始喚起五年前本已經停止嘅時間。
半年多前因爲感情問題而同前任分手，但我知道前前任已經返黎香港兩年突然鼓起勇氣再聯繫佢。
原來我都係記掛住佢，佢都冇介意再同我傾計，一傾就半年。
係呢幾個月期間大家嘅對話都斷斷續續，但都成功約出街兩次，不過每次出街後大家關係感覺就下降一次...
直到最近開始出現hea覆同好似冇話題。
呢半年我發覺佢好似對我係冇興趣，不論係呢五年發生過嘅，定係而家關於我嘅事情從來冇過問，不過我開心嘅係佢都仲記得我生日。
由於我覺得大家關係不如理想所以開始同佢斷聯，希望可以減低對我嘅厭惡感。

最後真係好無助，究竟我要唔要再次追返佢，定係留低美好過去不再回頭

解釋下點解用嘲諷，因爲嘲諷是為言語上的諷刺，用言語去諷刺人，每一次講人生都好似笑緊我咁，點解要咁on9